\documentclass{pracamgr}

\usepackage{polski}

\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\author{Bartosz Marcinkowski}

\nralbumu{319476}

\title{Przetwarzanie strumieniowe i analiza w czasie rzeczywistym}
\tytulang{Stream processing and realtime analytics}

\kierunek{Informatyka}

\opiekun{prof. Jana Madeya}

\date{Maj 2016}

\dziedzina{11.3 Informatyka}

\klasyfikacja{
D. todo \\
  D.127. todo \\
  D.127.6. todo}

\keywords{
	strumienie danych,
	systemy czasu rzeczywistegom,
	narzędzia do analizy danych
}

% Tu jest dobre miejsce na Twoje własne makra i~środowiska:
\newtheorem{defi}{Definicja}[section]

% koniec definicji

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Konieczność przetwarzania szybko napływających danych wymusiła powstanie systemów przetwarzania strumieniowego, które są w stanie obsługiwać je w czasie rzeczywistym. W odróżnieniu od np. relacyjnych baz danych, nie są to systemy o ustandaryzowanym interfejsie ani architekturze, brakuje też podstawowych narzędzi dla korzystającego z nich analityka. Pierwszym celem tej pracy jest przegląd istniejących systemów do przetwarzania strumieni danych, analiza architektury rozwiązań dostępnych na zasadach Open Source oraz porównanie ich. Drugim celem jest zaproponowanie możliwie uniwersalnego rozwiązania umożliwiającego interaktywną pracę ze strumieniem, tzn. definiowanie agregat i oglądanie ich dynamiczne zmieniających się wyników w krótkich cyklach.
\end{abstract}

\tableofcontents
%\listoffigures
%\listoftables

\chapter*{Wprowadzenie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wprowadzenie}

TODO

\chapter{Podstawowe pojęcia}\label{r:pojecia}

TODO

\section{Definicje}

TODO
\begin{defi}\label{strumień}
  TODO
\end{defi}

\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\end{thebibliography}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% coding: latin-2
%%% End:
